周小川：人民幣不用死守7整數關

工商時報【楊日興╱綜合報導】

整個5月人民幣因中美對抗升溫而大貶，引發外界又掀起一波匯率是否破7的討論。對此，中國人民銀行前行長周小川指出，市場死守7的整數底線有點反應過度，人民幣歷經過許多整數關，實際上並無太大影響。

財新31日報導，周小川27日在日本時曾提到，不見得要把7作為底線，匯率不必過分在意整數位。縱觀人民幣對美元匯率變動，從1980年代開始已經歷許多整數關，即便當時略有震動，但實際也無大礙。

周小川表示，總體而言，若將7當作底線，可能有點反應過度了。他強調，大陸依然堅持以市場供需為基礎的匯率決定機制。

5月31日在岸人民幣收盤價報6.9020，整個5月，受到中美貿易摩擦加劇的影響，在岸人民幣對美元匯率從6.7366一路貶值1,654點，貶幅達到為2.46％。而31日下午周小川一席話披露後，約晚間6點30分，在岸、離岸人民幣均出現一波約100點的走貶。

日前大陸社科院學部委員余永定也曾強調，市場認為人民幣破7會引發恐慌和資本外流，但這根本是自己嚇自己的心理作用。

值得注意的是，4月份人民幣國際支付規模下滑幅度大於其他貨幣。據環球銀行金融電信協會（SWIFT ）31日發布最新報告，人民幣4月支付規模較3月下降2.3％，下滑幅度大於其他所有支付貨幣的降幅1.97％。

但在國際支付地位上，人民幣依然守住全球第五大活躍貨幣地位。SWIFT數據指出，人民幣4月國際支付占比1.88％，較3月略降0.01個百分點，市占落後於美元（40.76％）、歐元（33.16％）、英鎊（7.11％）、日圓（3.47％），領先於加元（1.84％）、港元（1.61％）、澳元（1.38％）。

若扣除歐元區內的支付，美元、歐元、日圓和英鎊居前四，第五至第七名分別是加元的2.34％、瑞士法郎的1.51％和澳元的1.36％。人民幣則以1.20％維持在第八位。

梗係 再跌都唔比支那人中換外幣

10都唔使死守

1:1時間

暗示出口頂唔順，要靠貶值救蟈

人民斃無貶值基礎

北上救國，淘寶興邦

港元原來有1.61％

人民幣4月國際支付占比1.88％
1.88%就收撚皮啦

中國式報導不嬲都係咁
小農dna受唔到壓力

你一貶，侵爺火都黎，唔會就咁算

其實佢日日抱薪救火架啦
上星期救到匯救唔到股

你股市 樓市爆成點 美國冇興趣
但係用錢救股樓 唔救匯市就一定打柒你

奶波魔隻五毛即刻入黎維穩